宗慶后:倘中美爆貿易戰吃虧是美國

杭州娃哈哈集團董事長兼總經理宗慶后表示，中國不用懼怕美國的限制政策，如果美國對中國限制，中國也可以對它限制，它對中國開放，中國也對它開放，應奉行對等的貿易政策。

新華網引述宗慶后稱，縱觀當前世界經濟，中國去年對世界經濟增長的貢獻超過三分一，開放的中國將為世界各國提供更廣闊的市場和發展契機。現在世界經濟要靠中國經濟拉動才能復甦，不是中國靠世界經濟的復甦來拉動發展。

他表示，哪怕美國要與中國打貿易戰，吃虧的亦是美國。因為中國出口的產品物美價廉，在國際上具有很強的競爭力，美國人民長期以來，以低價享用中國出口產品給其的福利，如果不進口中國的產品，會導致美國通脹上升，其受到的影響會更大，因此不必擔心美國不進口中國的產品。

宗慶后稱，即使短時間內中國出口受阻，亦沒有什麼大問題，經濟的基本原則是分工不同、相互交換，中國是一個有13億人口的市場，提高一下老百姓的生活水平、消費水平就能自己消化掉。

出口受阻會有幾多人失業？
社會唔穩定要加幾多維穩費？

中國會是最後贏家.jdp

中或贏

娃哈

Haha

哇！哈哈

吃屎是中國

中國產品咁垃圾 , 有撚內需能力咩

感謝支那提供笑話
美國同支那入口果啲好多都係cheap到唔cheap嘅野，無左你咪搵第二個，真是荒謬把自己看得那麼高，做妹仔仲大返人主人婆轉頭